suite

WeakOmegaCat/TypeSystem/alaandre.v
@@ -1,29 +1,981 @@
 
+Set Implicit Arguments.
 Axiom myadmit : forall (A:Type) , A.
-(* Comment on fait ça dans le lambda calcul typé ? *)
-(* Definition augment {A:Type} (f:A -> Type) (a:A) : A -> Type := ?? *)
+(* Inutile  ??? Il suffit de définir l'extension de contexte non ?*)
 Inductive Ty (ty:Type) (fv:ty -> Type) : Type :=
-  ty_fv (A:ty): Ty ty fv 
-(* | ty_star : Ty ty fv *)
-| ty_arrow (A:ty) (t: fv A) (u:fv A):  Ty ty fv
+  ty_fv (A:ty): Ty  fv 
+| ty_star : Ty fv
+| ty_arrow (A:Ty fv) (t u: Term (* ty  *)(* fv  *)A):  Ty (* ty  *)fv
   with Term (ty:Type) (fv:ty -> Type) : Ty ty fv -> Type :=
-  tm_fv (A:ty) (v:fv A): Term ty fv (ty_fv A) .
+  tm_fv (A:ty) (v:fv A): Term (* ty  fv*) (ty_fv A) .
 
-Inductive derive_tm (ty:Type) (fv:ty -> Type) (A:ty) : ty -> Type :=
-  Some_fv B : fv B -> derive_tm ty fv A B
-| New_fv : derive_tm ty fv A A.
+Class PreCtx := Build_PreCtx { ctx_ty : Type; ctx_tm : ctx_ty -> Type}.
+Arguments ctx_ty  _ : clear implicits.
+Arguments ctx_tm  _ _ : clear implicits.
+Class AlgCtx (c:PreCtx) :=
+  Build_AlgCtx
+    { ctx_arrow : forall A (t u :ctx_tm c A), ctx_ty c;
+    ctx_star : ctx_ty c}.
 
-Record Ctx := New_Ctx { ctx_ty : Type; ctx_tm : ctx_ty -> Type}.
+Arguments ctx_arrow  _ [_ _] _ _ .
+Arguments ctx_star  _ [_].
 
-Definition empty_ctx : Ctx := New_Ctx  False  (fun _ => False).
-Definition empty_star_ctx : Ctx := New_Ctx  unit  (fun _ => False).
+Definition TT (c:PreCtx) : PreCtx :=
+  Build_PreCtx  (Term (fv:=ctx_tm c)).
 
-Definition TT (c:Ctx) : Ctx :=
-  New_Ctx (Ty (ctx_ty c) (ctx_tm c)) (Term (ctx_ty c) (ctx_tm c)).
+Instance AlgTT (c:PreCtx) : AlgCtx (TT c) :=
+  Build_AlgCtx (TT c) (@ty_arrow (ctx_ty c) (ctx_tm c)) (ty_star (ctx_tm c)).
 
-Definition E (c:Ctx) (A:ctx_ty c) :=
-  New_Ctx (ctx_ty c) (derive_tm (ctx_ty c) (ctx_tm c) A).
 
+Section Derivation.
+  (* On veut étendre le contexte en ajoutant une variable de type B *)
+  Variables (ty:Type) (fv:ty -> Type) (B:ty).
+
+  (* adTy : soit un ancien type, soit un nouveau type qu'on peut former grace
+à B
+ adTm : pareil mais pour les termes
+ dTy : les nouveaux types qu'on peut former
+ dTm : les nouveaux termes qu'on peut former
+   *)
+  Inductive adTy : Type :=
+  | adty_old : ty -> adTy
+  | adty_new : dTy -> adTy
+  with adTm : adTy -> Type :=
+       | adtm_new A : dTm A -> adTm A
+       | adtm_old A : fv A -> adTm (adty_old A)
+  with dTy : Type :=
+       | dty_arrowr A (t :fv A) (u:dTm (adty_old A)) : dTy
+       | dty_arrowl A (t :dTm (adty_old A)) (u:fv A) : dTy
+       | dty_arrowboth A (t :dTm A) (u:dTm A) : dTy
+  with dTm : adTy -> Type := 
+  | dtm_new : dTm (adty_old B).
+End Derivation.
+
+
+  Definition E (c:PreCtx) (A:ctx_ty c) : PreCtx :=
+    Build_PreCtx (ctx_ty:=adTy (ctx_tm c) A) (@adTm _ _ _).
+
+  Instance AlgE (c:PreCtx) {ac:AlgCtx  c} (A:ctx_ty c) :
+    AlgCtx (E c A).
+  unshelve econstructor.
+  - intros B t u.
+    destruct t as [C t | C t].
+    + apply adty_new.
+      destruct u as [ C u | C u].
+      * apply (dty_arrowboth t u).
+      * apply (dty_arrowl t u).
+    + remember ( adty_old _ _ _) as C' eqn:eC in u.
+      destruct u as [ C' u | C' u].
+      * apply adty_new. subst. apply (dty_arrowr t u).
+      * apply adty_old.
+        apply (ctx_arrow _ (A:=C) t).
+        injection eC.
+        destruct 1.
+        exact u.
+  - apply adty_old.
+    apply (ctx_star c).
+  Defined.
+
+Definition empty_prectx : PreCtx := Build_PreCtx (ctx_ty :=False)  (fun _ => False).
+Definition empty_ctx : PreCtx := TT empty_prectx.
+
+Inductive FinCtx : PreCtx -> Type := 
+  fin_nil : FinCtx empty_ctx
+| fin_cons C A :  FinCtx C -> FinCtx (E C A).
+
+Fixpoint algFinCtx C (w:FinCtx C) : AlgCtx C.
+  destruct w; eauto with typeclass_instances.
+Defined.
+Existing Instance algFinCtx.
+
+CoInductive gset :=
+  Gset { objects : Type ;
+         hom :> objects -> objects -> gset }.
+CoFixpoint empty_gset : gset := {| objects :=  False ;
+                                   hom := fun _ _ => empty_gset  |}.
+
+ Notation "x ..1" := (projT1 x) (at level 2).
+Notation "x ..2" := (projT2 x) (at level 2).
+Section GSet_Model.
+ Variable (g:gset).
+
+  Lemma to_type C (w:FinCtx C) :
+    { sΓ : Type & forall ty : ctx_ty C, { sA : sΓ -> gset &
+                                               forall tm : ctx_tm C ty, forall γ, objects(sA γ)}}.
+    induction w.
+    - exists unit.
+      intro A.
+      exists (fun _ => g).
+      cbn.
+      now destruct 1.
+    - destruct IHw as (sΓ & sAs).
+      set (IA := sAs A).
+      exists (sigT (fun γ => objects (IA..1 γ))).
+      intro B.
+      destruct B as [B|B].
+      + (* ancien type *)
+        set (IB := sAs B).
+        exists (fun γ=> IB..1 γ..1).
+        remember ( adty_old _ _ _) as C' eqn:eC.
+        destruct 1 as [C' u| C' u].
+        *  (* nouveau terme *)
+          destruct u.
+          (* donc A = B *)
+          injection eC ; intros ?; subst.
+          exact (fun γ => γ..2).
+        * (* ancien term *)
+          intro γ.
+          apply IB..2.
+          injection eC.
+          destruct 1.
+          exact u.
+      + (* nouveau type *)
+        destruct B as [B t u|B t u|B t u].              
+        * (* B est ancien *)
+          (* u est nouveau *)
+          assert (hAB : A=B) by  now inversion u.
+          subst A.
+          exists (fun γ => hom (IA..1 γ..1) (IA..2 t γ..1) γ..2).
+          now inversion 1.
+        * (* B est ancien  t nouveau*)
+          assert (hAB : A=B) by  now inversion t.
+          subst A.
+          exists (fun γ => hom (IA..1 γ..1) (IA..2 u γ..1) γ..2).
+          now inversion 1.
+        * (* t et u nouveaux. Donc t = u et A = B *)
+          destruct t.
+          exists (fun γ => hom (IA..1 γ..1) γ..2 γ..2).
+          now inversion 1.
+  Defined.
+
+  End GSet_Model.
+
+
+
+Section Model_GSet.
+  Definition simplctx :=  E ( E empty_ctx (ctx_star _)) (ctx_star _).
+  Lemma is_fin_simplctx : FinCtx simplctx.
+    repeat constructor.
+  Defined.
+
+Definition t_simplctx : ctx_tm simplctx (ctx_star _) (* (ty_fv _ _ tt) *).
+  apply adtm_old.
+  apply adtm_new.
+  constructor.
+Defined.
+
+Definition u_simplctx : ctx_tm simplctx (ctx_star _) (* (ty_fv _ _ tt) *).
+  apply adtm_new.
+  constructor.
+Defined.
+
+Definition transport {A : Type} (P : A -> Type) {x y : A} (p : x = y) (u : P x) : P y :=
+  eq_rect x P u y p.
+(* Class Ctx := { ctx_pre : PreCtx; ctx_alg : AlgCtx ctx_pre}. *)
+(* Existing Instance ctx_alg. *)
+(*
+but construire Γ' = x,y:*, Δ où Δ est Γ où * est remplacé par x ->* y dans Γ
+
+Finalement, peut etre inutile
+*)
+Definition shift_ctx (Γ : PreCtx) (fΓ : FinCtx Γ) :
+  {Δ : PreCtx &
+       (FinCtx Δ *
+        {
+          cty : ctx_ty Γ -> ctx_ty Δ &
+                           forall A, ctx_tm _ A -> ctx_tm _ (cty A)
+       }
+            (* (forall A :ctx_ty Γ , {A' : ctx_ty Δ & ctx_tm _ A -> ctx_tm _ A'}) *)
+       )%type
+  }.
+  induction fΓ.
+  - unshelve econstructor.
+    exact simplctx.
+    split.
+    exact is_fin_simplctx.
+    unshelve eexists.
+    {
+      induction 1.
+    + contradiction.
+    + exact ( ctx_arrow _ t_simplctx u_simplctx).
+    + destruct t; contradiction.
+    }
+    {
+      intro A.
+      destruct 1; contradiction.
+    }
+    (*
+    intro A.
+    induction A.
+    + contradiction.
+    + exists ( ctx_arrow _ t_simplctx u_simplctx).
+      induction 1; contradiction.
+    + induction t; contradiction.
+*)
+  - destruct IHfΓ as [Δ [fΔ IΔ]].
+    exists (E Δ (IΔ ..1 A)).
+    (* exists (E Δ (IΔ A)..1). *)
+    split.
+    now constructor.
+    (* intro B. *)
+    unshelve eexists.
+    {
+    intro B.
+    induction B as [B|B].
+    + (* old type *)
+      (* unshelve eexists. *)
+      * apply adty_old.
+        exact (IΔ ..1 B).
+        (* exact (IΔ B)..1. *)
+        (*
+      * remember (adty_old _ _ _) as D eqn:eD.
+        destruct 1 as [D t|D t].
+        -- (* nouvelle variable *)
+          apply adtm_new.
+          destruct t.
+          injection eD; intro eAB.
+          pattern B.
+          eapply (transport _ eAB).
+          constructor.
+        -- (* ancienne variable *)
+          apply adtm_old.
+          apply (IΔ _)..2.
+          injection eD; intro eBD.
+          pattern B.
+          apply (transport _ eBD t).
+         *)
+
+    + (* new type *)
+      induction B as [B t u|B t u| B t u].
+      (* * unshelve eexists; [ apply adty_new|]. *)
+      *  apply adty_new.
+        -- eapply dty_arrowr.
+           (* ++ apply ((IΔ _)..2 t). *)
+           ++ apply ((IΔ..2 _ t)).
+           ++ assert (eAB : A=B) by now inversion u.
+              pattern B.
+              eapply (transport _ eAB).
+              constructor.
+              (*
+         -- intro x.
+            inversion_clear x.
+            inversion X.
+*)
+      (* * unshelve eexists; [ apply adty_new|]. *)
+      *  apply adty_new.
+        -- eapply dty_arrowl.
+           ++ constructor.
+           ++ assert (eAB : B=A) by now inversion t.
+              pattern A.
+              eapply (transport _ eAB ).
+              (* apply ((IΔ _)..2 u). *)
+              apply ((IΔ..2 _) u).
+      (*
+        --  intro x.
+            inversion_clear x.
+            inversion X.
+*)
+      (* * unshelve eexists; [ apply adty_old|]. *)
+      * apply adty_new.
+        -- unshelve eapply dty_arrowboth.
+           ++  apply adty_old.
+               exact (IΔ..1 A).
+           ++ constructor.
+           ++ destruct u.
+              constructor.
+    }
+    intros B t.
+    induction t as [D t| D t].
+    + apply adtm_new.
+      induction t; cbn.
+      (* nouvelle variable *)
+      constructor.
+    + apply adtm_old.
+      apply (IΔ..2 _ t).
+Defined.
+
+Definition ap := f_equal.
+(* Inductive monunit : Type := montt. *)
+
+Record ModelOne Γ :=
+  { ctx_mod : Type;
+    typ_mod : forall A : ctx_ty Γ, ctx_mod -> Type;
+    term_mod : forall A (t:ctx_tm Γ A), forall γ, typ_mod A γ }.
+
+Arguments ctx_mod {Γ} m : rename.
+Arguments typ_mod {Γ} m _ _ : rename.
+Arguments term_mod {Γ} m {_} _ _ : rename.
+Record NextModel Γ (m:ModelOne Γ) (A:ctx_ty Γ) :=
+  { next_arrowr : forall  (t: ctx_tm Γ A), forall γ : ctx_mod m, m.(typ_mod) A γ -> Type ;
+    next_arrowl : forall  (u: ctx_tm Γ A), forall γ : ctx_mod m, m.(typ_mod) A γ -> Type ;
+  next_arrowboth : forall γ : ctx_mod m, m.(typ_mod) A γ -> Type}.
+
+
+Definition next_model Γ A (m:ModelOne Γ) (s:NextModel m A) : ModelOne (E Γ A).
+  unshelve econstructor.
+  - exact (sigT (m.(typ_mod) A)).
+  - destruct 1 as [B|B].
+    + (* ancien type *)
+      exact (fun γ => m.(typ_mod) B γ..1).
+    + (* nouveau type *)
+      intro γ.
+      induction B as [B t u|B t u|B t u].
+      * assert (eAB : A = B) by now inversion u.
+        destruct eAB.
+        eapply (s.(next_arrowr) t _ γ..2).
+      * assert (eAB : A = B) by now inversion t.
+        destruct eAB.
+        eapply (s.(next_arrowl) u _ γ..2).
+      * destruct t.
+        eapply (s.(next_arrowboth) _ γ..2).
+  - intros B t.
+    destruct t as [B t| B t].
+    + (* nouveau terme *)
+      destruct t.
+      apply projT2.
+    + exact (fun γ => m.(term_mod)  t γ..1).
+Defined.
+
+    
+CoInductive rec_model Γ A m :=
+  { msig : NextModel m A;
+    mmod := @next_model Γ A m msig;
+    msuite : forall B, @rec_model (E Γ A) B mmod }.
+
+Definition model_empty (Tstar:Type) : ModelOne empty_ctx.
+  unshelve econstructor.
+  - exact unit.
+  - induction 1.
+    + contradiction.
+    + exact (fun _ => Tstar).
+    + destruct t; contradiction.
+  - intros a t; destruct t; contradiction.
+Defined.
+
+Record full_model :=
+  { mTstar : Type;
+    mNext : forall B, rec_model B (model_empty mTstar) }.
+
+Definition full_ctx_mod_aux (m:full_model) (Γ : PreCtx) (fΓ : FinCtx Γ) B :
+  { m' : ModelOne Γ & rec_model (Γ := Γ) B m'}.
+  induction fΓ.
+  - eexists.
+    apply m.(mNext).
+  -  specialize (IHfΓ A).
+     eexists.
+     apply IHfΓ..2.(msuite).
+Defined.
+
+Definition full_ctx_mod (m:full_model)  (Γ : PreCtx) (fΓ : FinCtx Γ) : ModelOne Γ.
+  destruct fΓ.
+  - apply (model_empty m.(mTstar)).
+  - set ( m' :=full_ctx_mod_aux m fΓ A).
+    apply (mmod (m'..2 )).
+Defined.
+
+Record raw_ctx_mor Γ Δ :=
+  { f_ty : ctx_ty Γ -> ctx_ty Δ;
+    f_tm : forall A: ctx_ty Γ, ctx_tm _ A -> ctx_tm _ (f_ty A) }.
+
+Definition E_raw_ctx_mor Γ Δ A (s :raw_ctx_mor Γ Δ) : raw_ctx_mor (E Γ A)
+                                                                  (E Δ (f_ty s A)).
+Proof.
+  unshelve econstructor.
+  - destruct 1 as [B|B].
+    + (* ancien type *)
+      apply adty_old.
+      apply (f_ty s B).
+    + (* nouveau type *)
+      apply adty_new.
+      induction B as [B t u|B t u| B t u].
+      * eapply dty_arrowr.
+        -- eapply (f_tm s).
+           exact t.
+        -- 
+          inversion u.
+           apply dtm_new.
+      * eapply dty_arrowl.
+        -- apply dtm_new.
+        -- eapply (f_tm s).
+           inversion t.
+           exact u.
+      * destruct t.
+        unshelve eapply dty_arrowboth.
+        -- apply adty_old.
+           apply (f_ty s A).
+        -- constructor.
+        -- destruct u.
+           constructor.
+  - intro B.
+    destruct 1 as [B t|B t].
+    + destruct t.
+      apply adtm_new.
+      apply dtm_new.
+    + apply adtm_old.
+      apply (f_tm s _ t).
+Defined.
+Record modelone_mor Γ Δ (s:raw_ctx_mor Γ Δ) (mΓ:ModelOne Γ) (mΔ:ModelOne Δ) :=
+  { f_ctx_mod : mΓ.(ctx_mod) -> mΔ.(ctx_mod);
+    f_typ_mod : forall (A:ctx_ty Γ) γ, mΓ.(typ_mod) A γ -> mΔ.(typ_mod) (s.(f_ty) A)
+                                                                  (f_ctx_mod γ);
+    (* f_term_mod :forall A (t:ctx_tm Γ A) γ, *)
+    (*     mΓ.(term_mod) t γ -> mΔ.(term_mod) (s.(f_tm) t) (f_ctx_mod γ) *)
+  }.
+
+Definition lift_sig Γ Δ A (s:raw_ctx_mor Γ Δ) (mΓ:ModelOne Γ)
+           (mΔ:ModelOne Δ) (mor:modelone_mor s mΓ mΔ)
+           (sΔ : NextModel mΔ (s.(f_ty) A)) : NextModel mΓ A.
+Proof.
+  unshelve econstructor.
+  - intros t γ t_mod.
+    exact (next_arrowr sΔ (f_tm s _ t) _ (mor.(f_typ_mod) _ _ t_mod)).
+  - intros t γ t_mod.
+    exact (next_arrowl sΔ (f_tm s _ t) _ (mor.(f_typ_mod) _ _ t_mod)).
+  - intros  γ t_mod.
+    exact (next_arrowboth sΔ  _ (mor.(f_typ_mod) _ _ t_mod)).
+Defined.
+
+
+Definition E_modelone_mor Γ Δ A (s:raw_ctx_mor Γ Δ) (mΓ:ModelOne Γ)
+           (mΔ:ModelOne Δ) (mor:modelone_mor s mΓ mΔ)
+           (sΔ : NextModel mΔ (s.(f_ty) A)) (sΓ := lift_sig A mor sΔ)  :
+  modelone_mor (E_raw_ctx_mor ( A) s) (next_model sΓ)(next_model sΔ). 
+Proof.
+  unshelve econstructor.
+  - cbn.
+    intros γ.
+    exists (mor.(f_ctx_mod) γ..1).
+    apply (mor.(f_typ_mod) _ _ γ..2).
+  - intros B γ sB.
+    destruct B as [B|B].
+    + (* ancien type *)
+      apply (mor.(f_typ_mod)).
+      assumption.
+    + (* nouveau type *)
+      destruct B as [B t u|B t u | B t u].
+      *(*j'en suis la *)
+        set (B' := adty_old _ _ _) in u,sB.
+        set (u' := transport _ (eq_refl B') u).
+        set (g:= typ_mod _ _ _).
+        change u with u' in sB,g.
+        subst u' g.
+        revert sB.
+        generalize (eq_refl B').
+        unfold B' at 2.
+        destruct u.
+        intro e.
+        injection e.
+        intro e'.
+        destruct e'.
+        assert (he : e = eq_refl) by apply myadmit.
+        subst e.
+        apply id.
+      * 
+        set (B' := adty_old _ _ _) in t,sB.
+        set (t' := transport _ (eq_refl B') t).
+        set (g:= typ_mod _ _ _).
+        change t with t' in sB,g.
+        subst t' g.
+        revert sB.
+        generalize (eq_refl B').
+        unfold B' at 2.
+        destruct t.
+        intro e.
+        injection e.
+        intro e'.
+        destruct e'.
+        assert (he : e = eq_refl) by apply myadmit.
+        subst e.
+        apply id.
+      * destruct t.
+        exact sB.
+Defined.
+     
+
+CoFixpoint lift_rec_model Γ Δ A (s:raw_ctx_mor Γ Δ) (mΓ:ModelOne Γ)
+           (mΔ:ModelOne Δ) (mor:modelone_mor s mΓ mΔ)
+           (yop : rec_model (s.(f_ty) A) mΔ) :
+  rec_model A mΓ.
+unshelve econstructor.
+- exact (lift_sig A mor yop.(msig)).
+- intro B.
+  cbn.
+  eapply (lift_rec_model _ (E Δ (f_ty s A))).
+  + eapply E_modelone_mor.
+  + apply yop.(msuite).
+Defined.
+
+  Definition arrow_simplctx := ctx_arrow _ t_simplctx  u_simplctx.
+
+
+Definition shift_full_model (m:full_model) 
+           (γ0 : ctx_mod (full_ctx_mod m is_fin_simplctx  ) ) : full_model.
+  unshelve econstructor.
+  - cbn in γ0.
+    eapply (typ_mod (full_ctx_mod m is_fin_simplctx  )).
+    exact arrow_simplctx.
+    exact γ0.
+  - intros B.
+    unshelve eapply (lift_rec_model (Δ := simplctx)).
+    + (* ctx_mor empty -> simpl *)
+      unshelve econstructor.
+      * clear B.
+        induction 1 ; try contradiction.
+        -- (* star *)
+          exact arrow_simplctx.
+        -- (* arrow *)
+          destruct t; contradiction.
+      *  intros ? t; destruct t; contradiction.
+    + (* la je ne usi pas sur... *)
+      apply (full_ctx_mod  m (Γ :=simplctx)).
+      apply is_fin_simplctx.
+    + (* modelone_mor modele one mor *)
+      unshelve econstructor.
+      * (* ctx mod *)
+        intros ?.
+        cbn.
+        exact γ0.
+      * (* typ mod *)
+        clear B.
+        intros A γ sA.
+        destruct A.
+        -- contradiction.
+        -- (* star *)
+          exact sA.
+        -- destruct t; contradiction.
+    + cbn.
+      unshelve refine (let monmod :=
+                  full_ctx_mod_aux m is_fin_simplctx 
+                                   in _).
+      eapply ((monmod _)..2).
+Defined.
+
+(* Version pour les gset : l'interprétation des types renvoie un gset *)
+Record gModelOne Γ :=
+  { gctx_mod : Type;
+    gtyp_mod : forall A : ctx_ty Γ, gctx_mod -> gset;
+    gterm_mod : forall A (t:ctx_tm Γ A), forall γ, objects (gtyp_mod A γ) }.
+
+
+Arguments gctx_mod {Γ} m : rename.
+Arguments gtyp_mod {Γ} m _ _ : rename.
+Arguments gterm_mod {Γ} m {_} _ _ : rename.
+
+Definition gModelOne_to_bare Γ (m:gModelOne Γ) : ModelOne Γ :=
+  {| ctx_mod := gctx_mod m;
+     typ_mod := fun A γ => objects (gtyp_mod m A γ);
+     term_mod := @gterm_mod _ m |}.
+
+Definition simpl_NextModel Γ (m:ModelOne Γ) (A:ctx_ty Γ) :=
+  forall γ : ctx_mod m,  m.(typ_mod) A γ -> m.(typ_mod) A γ -> Type.
+
+Definition simpl_NextModel_to_real Γ (m:ModelOne Γ) (A:ctx_ty Γ)
+           (m' : simpl_NextModel m A) : NextModel m A :=
+  {| next_arrowr := fun t γ su => m' γ (m.(term_mod) t γ) su;
+     next_arrowl := fun u γ st => m' γ st (m.(term_mod) u γ);
+     next_arrowboth := fun γ st => m' γ st st |}.
+
+
+
+Definition simpl_gNextModel Γ (m:ModelOne Γ) (A:ctx_ty Γ) :=
+  forall γ : ctx_mod m,  m.(typ_mod) A γ -> m.(typ_mod) A γ -> gset.
+
+Definition simpl_gNextModel_to_simpl_real Γ (m:gModelOne Γ) (A:ctx_ty Γ)
+           (m' : simpl_gNextModel (gModelOne_to_bare m) A) : simpl_NextModel
+                                                               (gModelOne_to_bare m) A :=
+  fun γ x y => objects (m' γ x y).
+Definition infer_gNextModel Γ A (m:gModelOne Γ) :
+  simpl_gNextModel (gModelOne_to_bare m) A :=
+  fun γ x y => ((gtyp_mod m A γ) x y).
+Record gNextModel Γ (m:gModelOne Γ) (A:ctx_ty Γ) :=
+  { gnext_arrowr : forall  (t: ctx_tm Γ A), forall γ : gctx_mod m, objects (m.(gtyp_mod) A γ) -> gset ;
+    gnext_arrowl : forall  (u: ctx_tm Γ A), forall γ : gctx_mod m, objects (m.(gtyp_mod) A γ) -> gset ;
+    gnext_arrowboth : forall γ : gctx_mod m, objects (m.(gtyp_mod) A γ) -> gset}.
+Definition simpl_gNextModel_to_real Γ (m:gModelOne Γ) (A:ctx_ty Γ)
+           (m' : simpl_gNextModel (gModelOne_to_bare m) A) : gNextModel m A :=
+  {| gnext_arrowr := fun t γ su => m' γ (m.(gterm_mod) t γ) su;
+     gnext_arrowl := fun u γ st => m' γ st (m.(gterm_mod) u γ);
+     gnext_arrowboth := fun γ st => m' γ st st |}.
+  
+
+
+(* quasiment un copié collé de next_model *)
+Definition gnext_model Γ A (m:gModelOne Γ) (s:gNextModel m A) : gModelOne (E Γ A).
+  unshelve econstructor.
+  - exact (sigT (fun x => objects (m.(gtyp_mod) A x))).
+  - destruct 1 as [B|B].
+    + (* ancien type *)
+      exact (fun γ => m.(gtyp_mod) B γ..1).
+    + (* nouveau type *)
+      intro γ.
+      induction B as [B t u|B t u|B t u].
+      * assert (eAB : A = B) by now inversion u.
+        destruct eAB.
+        eapply (s.(gnext_arrowr) t _ γ..2).
+      * assert (eAB : A = B) by now inversion t.
+        destruct eAB.
+        eapply (s.(gnext_arrowl) u _ γ..2).
+      * destruct t.
+        eapply (s.(gnext_arrowboth) _ γ..2).
+  - intros B t.
+    destruct t as [B t| B t].
+    + (* nouveau terme *)
+      destruct t.
+      apply projT2.
+    + exact (fun γ => m.(gterm_mod)  t γ..1).
+Defined.
+
+Definition raw_ctx_mor_id Γ : raw_ctx_mor Γ Γ :=
+  {| f_ty := fun x => x;
+     f_tm := fun A t => t |}.
+
+Definition gmodel1  Γ B mg : ModelOne (E Γ B) :=
+  gModelOne_to_bare ( gnext_model (simpl_gNextModel_to_real (infer_gNextModel B mg))).
+
+Definition gmodel2  Γ B mg : ModelOne (E Γ B) :=
+    (next_model (simpl_NextModel_to_real (simpl_gNextModel_to_simpl_real (infer_gNextModel B mg)))).
+
+(* sans doute il y a moyen de définir ça sans passer par le morphisme gmodel1 -> gmodel2
+mais j'ai la flemme d'y refélcéhir *)
+Definition mor_gmodel12 Γ B mg : modelone_mor (raw_ctx_mor_id (E Γ B))
+                                              (gmodel2 B mg) (gmodel1 B mg).
+  unshelve econstructor.
+  easy.
+  intros A γ.
+  destruct A as [A|A].
+  - (* ancien type *)
+    easy.
+  - (* nouveau type *)
+    induction A.
+    +
+        set (B' := adty_old _ _ _) in *.
+        set (u' := transport _ (eq_refl B') u).
+        change u with u'.
+        subst u' .
+        generalize (eq_refl B').
+        unfold B' at 2.
+        destruct u.
+        intro e.
+        injection e.
+        intro e'.
+        destruct e'.
+        assert (he : e = eq_refl) by apply myadmit.
+        subst e.
+        cbn.
+        easy.
+    +
+        set (B' := adty_old _ _ _) in *.
+        set (u' := transport _ (eq_refl B') t).
+        change t with u'.
+        subst u' .
+        generalize (eq_refl B').
+        unfold B' at 2.
+        destruct t.
+        intro e.
+        injection e.
+        intro e'.
+        destruct e'.
+        assert (he : e = eq_refl) by apply myadmit.
+        subst e.
+        cbn.
+        easy.
+    + now destruct t.
+      Defined.
+
+
+CoFixpoint gset_to_recmodel_aux Γ (B:ctx_ty Γ) (mg : gModelOne Γ):
+  rec_model B (gModelOne_to_bare mg).
+  unshelve econstructor.
+  -  eapply simpl_NextModel_to_real.
+     eapply simpl_gNextModel_to_simpl_real.
+     apply infer_gNextModel.
+  - intros A.
+    set (mg' := gnext_model (A:=B) (m:=mg )
+                            (simpl_gNextModel_to_real (infer_gNextModel _ mg))).
+    set (suite := (gset_to_recmodel_aux _ A mg')).
+    apply  myadmit.
+    Defined.
+    eapply (lift_rec_model (Δ:= E Γ B) A).
+    eapply (mor_gmodel12).
+    exact suite.
+  Defined.
+  mg' := gnext_model (simpl_gNextModel_to_real (infer_gNextModel B mg)) : gModelOne (E Γ B)
+                                                                                    e
+    (next_model (simpl_NextModel_to_real (simpl_gNextModel_to_simpl_real (infer_gNextModel B mg))))
+    Set Printing Implicit.
+  :w
+     kDefinition gset_to_full_model (g:gset) : full_model.
+      
+
+Definition lift_sig Γ Δ A (s:raw_ctx_mor Γ Δ) (mΓ:ModelOne Γ)
+           (mΔ:ModelOne Δ) (mor:modelone_mor s mΓ mΔ)
+           (sΔ : NextModel mΔ (s.(f_ty) A)) : NextModel mΓ A.
+
+Definition shift_ctx_mor Γ (fΓ:FinCtx Γ) : raw_ctx_mor Γ (shift_ctx fΓ)..1.
+   econstructor.
+  exact (snd (shift_ctx fΓ)..2)..2.
+Defined.
+
+(*
+
+
+Definition raw_subst_modelOne Γ Δ (s:raw_subst Γ Δ) (s'
+           (m:ModelOne Δ) : ModelOne Γ.
+  unshelve econstructor.
+  -
+*)
+Definition shift_rec_model Γ (fΓ : FinCtx Γ) (B:ctx_ty Γ)
+           (m: ModelOne fΓ)
+           (* (m:rec_model B (full_ctx_mod fΓ)) *)
+           (m' : ModelOne (shift_ctx fΓ)..1)
+           (mor : modelone_mor (shift_ctx_mor fΓ) m m')
+           (γ0 : ctx_mod (full_ctx_mod m is_fin_simplctx  ) )
+  : { m' : ModelOne (shift_ctx fΓ)..1 &
+           { m'' : ModelOne Γ &
+                   (rec_model B m'') * (modelone_mor (shift_ctx_mor fΓ) m'' m')
+                                         * 
+                         NextModel m'
+                                   (f_ty (shift_ctx_mor fΓ) B)
+    }}%type.
+Proof.
+Admitted.
+
+Definition shift_rec_model Γ (fΓ : FinCtx Γ) (B:ctx_ty Γ) (m:full_model)
+           (γ0 : ctx_mod (full_ctx_mod m is_fin_simplctx  ) )
+  induction fΓ.
+  - unshelve eexists.
+    + unshelve econstructor.
+      * exact
+          (typ_mod (full_ctx_mod m is_fin_simplctx) (ctx_arrow _ t_simplctx u_simplctx) γ0).
+      *
+
+
+Definition shift_rec_model Γ (fΓ : FinCtx Γ) (B:ctx_ty Γ) (m:full_model)
+           (γ0 : ctx_mod (full_ctx_mod m is_fin_simplctx  ) )
+  : { m' : ModelOne (shift_ctx fΓ)..1 & NextModel m'
+                                                  ((snd (shift_ctx fΓ)..2)..1 B)}.
+(* nouveau model & ancien model *)
+
+Definition shift_rec_model Γ (fΓ : FinCtx Γ) (B:ctx_ty Γ) (m:full_model)
+           (γ0 : ctx_mod (full_ctx_mod m is_fin_simplctx  ) )
+            : { m' : _ & NextModel m' B}. (* nouveau model & ancien model *)
+  set (Γ' := shift_ctx fΓ).
+  induction fΓ.
+  - admit.
+  - unshelve eexists.
+    unshelve eexists.
+    + apply  model_empty.
+      
+    
+
+Record ModelTwo :=
+  { star_mod : Type;
+    arrow_mod :forall Γ A (t u:ctx_tm Γ A), FinCtx Γ ->
+        forall (sΓ: Type) (sA : sΓ -> Type) (st su : forall γ, sA γ), sΓ -> Type
+  }.
+
+(* Record Model := { all_mod :> forall Γ, FinCtx Γ -> ModelOne Γ; *)
+(*                  nil_unit : ctx_mod (all_mod fin_nil ) = unit }. *)
+Definition one_to_two (m:forall Γ, FinCtx Γ -> ModelOne Γ) : ModelTwo.
+  unshelve econstructor.
+  - set (m' :=  m _ (fin_cons (ctx_star _) fin_nil)).
+    apply (ctx_mod m').
+  - intros Γ A t u fΓ sΓ sA st su .
+    intro γ.
+    refine { e : sΓ = ctx_mod (m _ fΓ) &
+                typ_mod (m _ fΓ) (ctx_arrow Γ t u) (transport _ e γ) }.
+    eauto with typeclass_instances.
+Defined.
+
+Definition two_to_one (m:ModelTwo) : forall Γ, FinCtx Γ -> ModelOne Γ.
+   intro Γ.
+    induction 1 as [|Γ A fΓ IHΓ].
+  (* unshelve econstructor. *)
+    + (* contexte vide *)
+      unshelve econstructor.
+      * exact unit.
+      * induction 1.
+        -- contradiction.
+        -- exact (fun _ => (star_mod m)).
+        -- destruct t; contradiction.
+      * intros A t.
+        destruct t; contradiction.
+    + set (sΓ := (sigT (IHΓ.( typ_mod) A))).
+      unshelve econstructor.
+      -- apply sΓ.
+      -- induction 1 as [B|B].
+         ++ (* ancien type *)
+           exact (fun x => IHΓ.(typ_mod) B x..1).
+         ++ (* nouveau type *)
+           intro γ.
+           induction B as [B t u|B t u| B t u].
+           ** simple refine (@arrow_mod m (E Γ A) (adty_old _ A B) _ _ _ 
+                                          (sΓ )
+                                          (fun γ =>  (IHΓ.(typ_mod) B γ..1))
+                                          _ _ γ
+                               ).
+              --- apply adtm_old.
+                  exact t.
+              --- apply adtm_new.
+                  clear -u.
+                  inversion u.
+                  constructor.
+              --- now constructor.
+              --- exact (fun γ => IHΓ.(term_mod)  t γ..1).
+              --- intro γ'.
+                  inversion u.
+                  pattern B.
+                  eapply transport.
+                  eassumption.
+                  exact γ'..2.
+           ** simple refine (@arrow_mod m (E Γ A) (adty_old _ A B) _ _ _ 
+                                          (sΓ )
+                                          (fun γ =>  (IHΓ.(typ_mod) B γ..1))
+                                          _ _ γ
+                               ).
+              --- apply adtm_new.
+                  clear -t.
+                  inversion t.
+                  constructor.
+              --- apply adtm_old.
+                  exact u.
+              --- now constructor.
+              --- intro γ'.
+                  inversion t.
+                  pattern B.
+                  eapply transport.
+                  eassumption.
+                  exact γ'..2.
+              --- exact (fun γ => IHΓ.(term_mod)  u γ..1).
+           ** destruct t.
+              set (B:=A).
+             simple refine (@arrow_mod m (E Γ A) (adty_old _ A B) _ _ _
+                                          (sΓ )
+                                          (fun γ =>  (IHΓ.(typ_mod) B γ..1))
+                                          _ _ γ
+                               ).
+              --- apply adtm_new.
+                  constructor.
+              --- apply adtm_new.
+                  constructor.
+              --- now constructor.
+              --- exact (fun γ' =>projT2 γ').
+              --- exact (fun γ' =>projT2 γ').
+      -- intro B.
+         induction 1 as [D t|D t].
+         ++ (* nouveau terme *)
+           destruct t.
+           cbn.
+           apply projT2.
+         ++ (* ancien terme *)
+           cbn.
+           exact (fun γ => IHΓ.(term_mod) t  γ..1).
+Defined.
+
+(* J'ai donc une fonction one_one de ModelOne vers ModelOne par composition de
+one_to_two et de two_to_one. Maintenant j'ai envie de dire qu'un modèle
+est un ModelOne muni d'une fonction de one_one vers lui-même.
+
+Mais pour que ça marche j'aurai besoin d'UIP *)
+
+(*
+Class Model := 
+  { (* ctxempty_mod : Type; *)
+    (* ctxcons_mod : forall Γ (fΓ : FinCtx Γ) (A:ctx_ty Γ), Type; *)
+    ctx_mod : forall Γ, FinCtx Γ -> {
+                    } ;
+    (* ctx_mod : forall Γ, FinCtx Γ -> Type := *)
+    (*   @FinCtx_rect _ unit (fun Γ A f _ => ctxcons_mod  f A); *)
+
+    (* forall Γ, FinCtx Γ -> Type; *)
+    (* star_mod : Type; *)
+    typ_mod : forall Γ (fΓ  :FinCtx Γ) (A : ctx_ty Γ), ctx_mod  fΓ -> Type;
+    typ_term:  forall Γ (fΓ  :FinCtx Γ) (A : ctx_ty Γ) (t:ctx_tm _ A)
+                 (γ : ctx_mod  fΓ), typ_mod (* fΓ  *)A γ
+        (* ctx_mod fΓ; *)
+
+
+    (* unit_eq : ctx_mod fin_nil = unit; *)
+
+  }.
+*)
+
+  Variable (m:Model).
+  (* (x y: typ_mod (all_mod m fin_nil) (ctx_star _) *)
+  (*                                      (transport (fun x => x) (eq_sym (nil_unit m)) tt )) *)
+  Definition shift_model (g:ctx_mod (m simplctx is_fin_simplctx))  : Model.
+    unshelve econstructor.
+    - intros Γ fΓ.
+      induction fΓ.
+      + (* contexte vide *)
+        unshelve econstructor.
+        * exact unit.
+        * induction 1.
+          -- contradiction.
+          -- (* star *)
+            set (Δ := shift_ctx fin_nil).
+            intros _.
+            apply (typ_mod (all_mod m (fst Δ..2))).
+            ++ apply (snd Δ..2)..1.
+               refine (ctx_star _).
+            ++ exact g.
+          -- destruct t; contradiction.
+        * intro A.
+          destruct 1 ; contradiction.
+      + (* Extension de contexte *)
+        unshelve econstructor.
+        * apply (sigT (typ_mod IHfΓ A)).
+        * destruct 1 as [B|B].
+          -- (* ancien type *)
+            intro γ.
+            apply (typ_mod IHfΓ A γ..1).
+          -- (* nouveau type *)
+            
+             
+
+            cbn in Δ.
+
+  (* Definition shift_model  (x y: typ_mod fin_nil (ctx_star _) *)
+  (*                                      tt ) : Model. *)
+    unshelve econstructor .
+    - intros Γ fΓ A.
+      set (shift := shift_ctx fΓ).
+      unshelve eapply (ctxcons_mod  _ ((snd shift..2)..1 A)).
+      exact (fst shift..2).
+    - intros Γ fΓ A γ.
+      set (shift := shift_ctx fΓ).
+
+  set (h:= ctx_mod (is_fin_simplctx)).
+  set (tar := ctx_arrow _ t_simplctx u_simplctx).
+  set (h' := typ_mod (is_fin_simplctx) tar  ).
+  unshelve econstructor.
+  - 
+
+  Definition 
+End Model_GSet.
+  
+
+
+  (*
+*************************
+
+
+
+Tout ce qui vient après est DEPRECATED
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+************************
+   *)
 (*
 
 Je veux construire le contexte x:*, y : * -> * |-
@@ -53,9 +1005,7 @@ Definition empty_star_semantique (m:Model) : Semantique empty_star_ctx :=
  {|
  sΓ := unit;
  styΓ := fun (_ : ctx_ty empty_star_ctx) (_ : unit) => Tstar m;
- stmΓ := fun (_ : unit) (t : False) (_ : unit) => False_rect (Tstar m) t |}.
-
-Section model.
+ stmΓ := fun (_ : unit) (t : False) (_ : unit) => False_rect (Tstar m) t |}. Section model.
 
   Variables (Γ : Ctx) (semΓ : Semantique Γ).
 
